{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "理性決策(Rational decision)包含那些步驟?(10 分)請說明理性決策\n思維模式如何應用在警察工作之中?(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "Steven P. Lab 指出減少犯罪發生及降低民眾犯罪被害恐懼感是犯罪預防\n之目標。請就 Lab 所提出之犯罪預防模式中,以社區與鄰里為主要預防\n途徑之方法,列舉相關理論論點及實務應用,並說明社區住宅犯罪預防\n之作法。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "假設某年暑假期間,青少年幫派成員滋事案件急遽增多,傷亡人數持續上升,社會輿論大肆批評, 民心不安。警政署長下令於 D 日 H 時起,實施為期一週的「全國大掃黑」專案勤務。試問下列 何者最適合描述此一決策模型的特性?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "菁英主義模型",
        "B": "制度主義模型",
        "C": "統合主義模型",
        "D": "多元主義模型"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "傳播媒體日益發達,對於公共問題的注意力與關注度扮演重要的角色,同時對於警察政策具有重 大的影響力。下列有關媒體與警察政策議程之間的敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "在某些議題下,政策議程可能會影響媒體議程,然後媒體議程再型塑大眾對於公共議程的認知",
        "B": "傳播媒體影響公共議程的關鍵,並非其所討論議題的內容與態度,而是傳播工具",
        "C": "傳播議程、公共議程與警察政策議程三者之間的關係,相互影響,也很難說出一定的影響順序",
        "D": "傳播媒體對治安議題的關注度愈高,民眾認為治安議題的重要性程度愈高"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "Bardach(1977)主張,有關警察機關執行政策造成反效果的原因,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "警政資源分散",
        "B": "政策目標偏離",
        "C": "政策資源浪費",
        "D": "政策評估錯誤"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "根據 Dunn(2012)主張的公共政策分析,下列何者不是其政策資訊要素(policy-information components):",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "政策問題",
        "B": "政策方案",
        "C": "政策歷程",
        "D": "政策結果"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警政問題的分類,下列敍述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "結構良好的問題,發生機率可以計算",
        "B": "結構良好的問題,方案後果確定",
        "C": "結構不良的問題,政策決定者很多",
        "D": "結構不良的問題,政策方案有限"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "根據Dunn(2012)主張的公共政策分析,下列何者不是其政策分析方法(policy-analytic methods):",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "問題建構(problem str ucturing)",
        "B": "探索(Exploring)",
        "C": "預測(for ecasting)",
        "D": "評估(evaluation)"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關於警察政策形成(Policy Form ation)的敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "警察政策形成泛指自警察問題的發生、設計規劃替選方案、將選定方案合法化,而產生政策的 整個過程",
        "B": "有組織的團體會將多元文化與多元意見帶進政府決策之中,團體之間的競爭在政策形成中扮演 著重要的角色",
        "C": "政策鐵三角理論認為警察政策是由國會、警察行政部門與特殊利益團體三者之間的緊密聯盟所 決定",
        "D": "利益團體、公私組織與一般民眾會針對包括治安政策在內的特定議題結合起來,形成自發性的 政策次級單位(autonomous policy sub units),發揮影響力,他們的穩定性(stability)與獨立 性(autonomy)均高於政策鐵三角"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "為有效解決問題,決策的選擇必須兼顧多項目標的達成,決策者要在不同的價值目標之間做出取 捨。當我們了解民眾最在意的犯罪問題是詐欺和竊盜時,因此而將警察組織的資源優先配置在這 些問題上。此種情況,指的是下列那個步驟?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "確認問題",
        "B": "確定目標",
        "C": "擬定方案",
        "D": "評估方案"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是第三造警政(Third-party policing)合作的對象:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "大樓管理委員會",
        "B": "房東",
        "C": "企業負責人",
        "D": "加害者本人"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是警察人員的政策分析專家倫理:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "警察人員在規劃政策時,要避免政策分析受到個人私利影響",
        "B": "警察人員在規劃政策時,應以事實為依據",
        "C": "警察人員在擬定政策時,若涉及價值的取捨時,應說明其取捨之理由",
        "D": "警察人員在擬定政策過程,應以專家意見為主,以提升警察工作的可行性"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察行為課責(accountability)機制,下列何者不是Bayley(1998)主張的內在顯性控制機 制(Internal-inclusive):",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "層級(指揮系統)的監督",
        "B": "組織內的紀律程序",
        "C": "公會監督",
        "D": "同儕監督"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "進行政策可行性分析時,必須顧及各相關層面。在臺灣,若是將警察組織提升到部會的層級,便 會讓一般民眾或媒體有警察「擴權」的聯想,因而造成可行性的阻礙。針對此一現象,下列那一 個描述最適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "法律可行性(legal feasibility)較低",
        "B": "行政可行性(admini str ative feasibility)較低",
        "C": "技術可行性(technical feasibility)較低",
        "D": "政治可行性(political feasibility)較低"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是「犯罪轉移理論」(Crime Dis place ment)主張的犯罪轉移:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "*",
      "options": {
        "A": "地理上的犯罪轉移(geographical dis place ment)",
        "B": "時間上的犯罪轉移(temporal dis place ment)",
        "C": "犯罪行為人的轉移(criminal dis place ment)",
        "D": "犯罪類型的轉移(crime type dis place ment)"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪型態理論(Crime Pattern Theory),下列敍述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "主要探討人(people)和事物(things)如何在社區中移動而發生犯罪",
        "B": "有三個核心觀念:中心點(nodes)、路徑(paths)及邊緣(edges)",
        "C": "犯罪嫌犯不會在其活動的中心範疇尋找合適的犯罪對象",
        "D": "犯罪型態理論注重犯罪的地理分布"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "根據Newman(1973)的研究,建築物必須要具備四要素方能有效地抑制犯罪的發生,下列何者 不是Newman主張的四要素之一:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "領域感(territoriality)",
        "B": "自然監控的存在(natural surveillance)",
        "C": "建築物給人的形象(image)",
        "D": "建築物的防衛能力(defense capability)"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪預防由公共醫療模式角度可區分為三個層次:初級、次級與三級預防,下列何者不屬於初級 犯罪預防作為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "*",
      "options": {
        "A": "設置監控系統",
        "B": "減少失業人口",
        "C": "改變建築物設計",
        "D": "警察的出現"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "針對「被害者導向」三級預防措施,下列敍述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "犯罪預防宣導,係針對一般大眾之初級預防措施",
        "B": "被害預測,係針對有被害風險者之初級預防措施",
        "C": "重複被害者篩選與預防,係針對風險團體之次級預防措施",
        "D": "被害復健,係針對已被害者之三級預防措施"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "根據古典犯罪理論所提出之犯罪預防政策,下列敍述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "嚴厲而迅速的刑罰,能預防犯罪的發生",
        "B": "公平及完善的刑事司法系統,能預防犯罪的發生",
        "C": "公開及透明的處罰方式,能預防犯罪的發生",
        "D": "提高勞動人口的就業率,能預防犯罪的發生"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪之持續與中止,與犯罪預防的策略關係密切,而「逐級年齡非正式社會控制理論」對於犯罪 的持續與中止做深入的研究,下列有關逐級年齡非正式社會控制理論的敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "此理論的主要研究者為勞伯與桑普森(Laub 與 Sampson),他們主張以個人少年時期的社會 控制程度(社會鍵強弱),解釋少年偏差行為的肇因",
        "B": "此理論屬於橫斷式研究,研究結論發現,年齡與犯罪原因變項彼此有關聯",
        "C": "此理論發現,成年時期的「婚姻」幸福、「職業」良窳等兩個社會鍵是個人成年後是否從事偏 差行為的關鍵因素",
        "D": "此理論發現,持續犯罪者除了缺乏 1.切斷過去不良的影響、2.提供監督或監控以及社會支持和 成長的機會、3.改變日常活動的結構或型態、4.提供自我認同的改變等機制外,其最大的特徵 為個人缺乏意志力以抗拒犯罪的誘惑,以及酒精或毒品的長期濫用"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "黑道幫派分子結黨營私,藉團體之力量仗勢欺人,使一般善良百姓蒙受欺凌,無法平安享受生活, 因此,對抗組織犯罪必須有全面性的思維與對策。以下有關幫派活動及警察機關防治組織犯罪的 相關敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "組織犯罪防制條例所指的非法幫派活動,包括詐欺、洗錢、販運槍毒、人口販運等類型",
        "B": "警察機關執行防制幫派活動勤務時,部署調查蒐證警力應以便衣為主,攔檢盤查警力應以制服為主",
        "C": "警察於幫派活動現場帶回警所調查之少年或兒童,除應深入追查其參與緣由及幕後指使者外, 並應清查其是否逃學、逃家及曾否參與類似幫派活動",
        "D": "警察機關應主動於幫派活動場所及其周邊部署交通疏導勤務,並動員義交、義警著制服協助維 持交通秩序"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "兒童及青少年是國家未來的主人翁,警察機關與其他政府部門依據少年事件處理法、兒童及少年 福利與權益保障法、家庭暴力防治法等法令(含施行細則與法規)的規定與授權,在兒少保護工 作上相互合作。這些法規有關警察機關應盡之職責,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "警察機關為確保青少年暑假期間安全活動空間,有效降低被害情事發生,結合中央與地方政府 力量,每年暑期執行春暉專案勤務,以預防青少年偏差行為及被害,維護身心健全發展",
        "B": "臺灣地區兒少福利業務的主管機關為社政機關,一般直接介入處理兒少保護事件是社政人員, 警察人員視案情作必要處置,諸如提供適當保護及照顧,有診治必要者立即送醫,有觸犯刑罰 行為或有觸犯之虞者(含被害案件)逕行調查",
        "C": "警察人員必須接受適當的訓練,以確認和處理兒少受虐的情境",
        "D": "在處理兒少保護事件上,警察人員的職責主要包括受理報案並通報主管機關、調查可能的犯罪 行為、保護兒童"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "對於公共問題取得政策議程地位的條件,包括公共問題的性質、政治領導的考慮、利益團體的影 響、特殊意外事件的發生等,下列那一種社會治安事件(event),最容易列入政策議程?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "臺北市發生一起離奇死亡車禍,警察全力追緝肇事者",
        "B": "某明星吸食毒品,遭影劇界抵制演出",
        "C": "詐欺犯罪問題嚴重,民眾抱怨不已",
        "D": "某人購屋因產權問題,率眾前往建設公司抗議,引起聚眾滋事糾紛"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "柯恩(Cohen)與費爾遜(Felson)的日常活動理論發現,潛在犯罪者與被害者的日常活動對於 犯罪的發生影響甚鉅,對於情境犯罪預防策略的發展貢獻良多。下列有關日常活動理論的敘述何 者正確?1柯恩與費爾遜以 VIVA 來描述犯罪的合適標的,VIVA 指的是價值(Value)、慣性 (Inertia)、可見性(Visibility)及可接近性(Access) 2此理論的驗證,以財產犯罪(property crime)為對象,無法適用於其他犯罪 3柯恩與費爾遜發現人們在戶外停留的時間,與犯罪數量 無顯著相關 4犯罪的發生,需要三個條件,分別是合適標的(sui table target)、有動機的犯罪 者(motivated offender)以及缺乏監控(absence of guard ians)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "14",
        "B": "13",
        "C": "23",
        "D": "24"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "根據 Hirschi(2004)提出之「以家庭為中心之社會化模式」,透過社會化四要件預防犯罪,孩 子的自我控制會逐漸產生,下列何者不屬於該社會化四要件之一:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "關心孩子",
        "B": "監督孩子",
        "C": "提供孩子學習與成長機會",
        "D": "輔導矯正孩子低自我控制行為"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "Widom(1995)研究發現:早年被虐待和疏忽的兒童,少年被逮捕和成年犯罪的可能性均提高。 Widom稱這種現象為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "「暴力創傷論」(Trauma of Violence)",
        "B": "「暴力影響論」(Affect of Violence)",
        "C": "「暴力循環論」(Cycle of Violence)",
        "D": "「暴力因果論」(Cause and Effect of Violence)"
      }
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\108年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}